其實人點解可以堅持到「活著」呢件事？

真係好唔明 諗極都諗唔通
細細個睇余華本活著 淨係覺得灰到核爆
無論點樣努力 終於見到少少曙光 點知全部都係假嘅
現實只會變得越嚟越差 根本唔會好轉
主角最後喪妻 喪女 喪子 喪婿 喪孫 一個人孤獨終老
守住隻同病相憐嘅老牛耕田

嗰時要寫讀後感 夾硬寫到好正面攞到高分
但其實咁有咩意義？點解去到呢個地步仲一定要「活著」？活著真係比死咗好咩？

明明主角嘅人生都冇可能會變好 繼續活著都只係受罪
點解仲要堅持？我真係諗唔通 有冇人答到我

我未grad 淨係做過兩份intern
感覺就係
起身->逼返工->捱時間->等放工->逼返屋企->沖完涼食完飯就已經十點->瞓覺
星期六仲係攰到仆 週末咩都冇做過就又到星期一
*無限loop*

我想像唔到咁嘅生活要loop幾廿年⋯

雖然我冇連登仔嘅人均月入50k
但理論上都已經好過好多冇讀u嘅人（數字上應該係大部分人）
呢班人應該仲慘 但點解佢哋仲可以好地地咁生活⋯
我又唔係好堅定一定要死嘅
只不過係死咗應該返唔到轉頭 咪姑且繼續活著咁囉

除咗部分有能力又幸運地可以追夢嘅人
其他人係點堅持到嘅？有冇人可以解答吓

利申：光復香港 時代革命 黑狗死全家

要留返條命睇CCP收皮都可以係一個理由嘅
但有冇其他理由可以support一下

有得我揀就唔會想出生

以為係自己開post
仔又冇諗住生 樓又冇諗住買
人生就係得返工放工 唔知個意義係邊

+1

即係呢 冇好事冇壞事 neutral 都冇咩唔好吖
冇機會體會美好嘅事 但都唔洗受苦

已經唔係好想去計受嘅苦值唔值得

曾經有段時間都好灰
於是去唔同地方睇下會唔會有咩得着
簡要啲感受有兩點

1. 香港本身極度扭曲，金錢至上，但漠視精神世界，人際少關心，開口埋口講錢講shopping。世上好少地方好似香港咁變態。

2. 通常愈簡單嘅人愈開心，知足常樂，鹹魚白菜也好好味。

我係因為我屋企人先堅持到

我屋企人好愛我
我唔敢想像佢哋見到我走咗會傷心

我中學時期俾人欺凌咗四，五年
日日都想死
但我一諗起愛我嘅屋企人會好傷心
就落唔到手
我嗰陣不停提自己要生存
仲係自己啲教科書上面寫滿曬「活下去」
（我都係最近睇返嗰啲書先記番起）
嗰幾年我一直提自己只要生存落去就有希望

你都要加油
堅持下去一定有希望

道理係明嘅

但ching可唔可以指教吓點樣知足常樂呢

講起余華
活著呢本書都幾痴線
睇完真係打從心底咁震撼
明明你知道只係一個故仔
但代入返以前中國果個時期,就好似當代人的寫照
分分鐘係真人真事

Loop緊
「起身->逼返工->捱時間->等放工->逼返屋企->沖完涼食完飯就已經十點->瞓覺
星期六仲係攰到仆 週末咩都冇做過就又到星期一
*無限loop*」

垃圾科u grad

返工真係好痛苦的
時間冇曬

其實返工就係咁
你用返工同人地死全家比,個慘痛程度差好遠
香港地唔買樓,打份牛工幾年,都夠你生活好段幾好時間

咩年代的人唔係打份牛工打到終老
以前D人仲慘,一世耕田

震撼到我後悔睇過呢本書
人間失格之類嘅書我都翻睇過兩次
唯獨活著係*唔敢*翻睇

係一本好書 但如果冇睇過呢本書可能我唔會咁灰
ps 許三觀賣血記個ending 我反而體會到少少積極嘅feel

呢個就係問題
明明打份牛工 辛苦一世都唔會有咩結果
點解佢哋仲可以堅持到幾廿年

我唔係想去比較邊個辛苦唔辛苦
而係好想學習佢哋嘅心態

“Nobody exists on purpose, nobody belongs anywhere, everybody’s gonna die; come watch TV."

“所有人的存在都沒有意義，所有人都不屬於任何地方，所有人遲早都會死；快來看電視吧。”

許三觀直頭happy ending

反而覺得《活著》唔係想解釋活著嘅意義
只係想話俾人知活著可以冇意義可言
或者咁講 活下去可以唔需要依靠任何嘢

我地成日會想去搵人生意義
或者失去某啲嘢嘅時候會種想尋死嘅感覺
例如家人/朋友
但《活著》就係講緊我地唔需要依靠呢啲外在嘅嘢而活著
活著就係活著 唔係因為其他嘢而活著
你搵到人生嘅意義固然係好
但都唔洗咁執著去搵

撇除呢本書去講嘅話
我覺得人生咪只係一場遊戲
你可以係呢隻game爆唔同嘅關卡
可以選擇退出
但冇人逼你一定要爆game/贏
就算輸咗體驗過依場遊戲已經好好

未有女前唔想死

道理其實人人都明。
我都係去外國鄉村住過耕過田，去過雪山旅館打工，好多嘢先由心體會到。

自己覺得，人想要嘅往往係對比上嘅快感。
明明日日豐衣足食，但對眼望住人哋錦衣華食，自然凝住自己有所不足。

食開大家樂，就羨慕人哋食四季，自然痛苦。但如果日日食開粥水杯麵，能夠間中食一餐大家樂，可能個快感同你食一餐四季一樣。在於你對眼應該放喺你求不得嘅事物上，抑或放喺你所擁有嘅事物上。可能你已經擁有快樂嘅基礎，只係望錯地方。

當然如果行業唔啱自己，就另作別論，可能做一啲待遇低啲嘅工作你會開心啲，但要捨棄啲物質享受。在於你敢唔敢取捨。

係咪要學西西弗斯精神

多謝
我都記得原文好似有「活著就是活著」

用game 比喻
就好似FGO/GBF之類 要不斷肝材料去升級
有時會忍唔住懷疑 點解仲要堅持落去
但game 可以A A完再入坑
人生game quit咗冇得返轉頭
諗諗吓都係想堅持刷多陣
但又冇乜嘢去support自己

其實大家都係咁
去到最灰個時 又係一句
死左就番唔到轉頭嫁啦 姑且再生存下
又或者為左身邊既人
唸唸下就冇左個種衝勁去死嫁啦

其實人真係咁易自殺丫
咁一早就冇依個社會啦
都係一種平衡姐

所以都係咁啦
咪姑且睇下第日會唔會有好生活lo
至少我覺得香港都未到「活著」裡面咁絕望
我地都重有d機會向上爬既
咪唸下計仔打破個loop lo！
唸唔到就唔理37 21 出左個loop先講😂
跟住就會更加suffer😂

我以前翻飲食都覺得好難頂，日日9個鐘都唔掂，來回三個鐘，極難頂
翻到屋企就瞓覺，完全個人覺得迷失曬咁

只係唔敢跳

比較聰明嘅人係會灰啲 因為睇得太透

咁又唔係嘅
真係聰明嘅就已經睇化咗啦

都可能因為而家香港社會環境先令個人咁灰

大智若愚個種感覺
真係聰明就唔會咁多野煩

以我自己經歷黎睇 我覺得「活著」即是簡單咁代表仲有可能性 不論開心定唔開心既經歷 都係一種「經歷」 而種種「經歷」會累積以成「人生」

過去呢一年我自己經歷左好多唔開心既事 我fg左一年 黎緊可能行唔到我grad時打算行既路 仲有其他好多好多負面既事發生 曾經意志消沉到想了結自己 但一想到係呢場運動犧牲左生命既手足已經再不能編寫自己「人生」 就會意識到生命係幾咁寶貴

只要仲「活著」 仲會有改變既可能 現時發生好或壞既事情都好 日後都可能會有不同既睇法 但死左之後「人生」既長度就真係得咁多 唔會再有新既轉變 所以現階段既我仍會堅持 希望會有黎明來到既一日

因為呢個只係生存，未係生活

當你能夠生存，即某程度上財務自由，你先有權買番自己的自由時間，例如搵份少D錢無咁chur的工，租近office的屋。而香港自由比全世界更少。

而當你有自由時間，先有機會試唔同的野，搵你的人生目標，可以係男女朋友，興趣，某種使命感。未必搵到，但唔搵一定冇。有D人可能一出世就搵到，有D可能一世都無搵過。

當你搵到你的人生目標，先係開始真正的生活。加油

利申：過來人

有時又會好灰咁諗 只要唔好變得更差就好⋯

玩FGO係愛呀

利申：有玩

無論變差又好 變好又好 我覺得最重要都係做人問心無愧 如果好似班保皇狗咁奶黎奶去做埋晒d違背良心既事 就算變好左亦都係無意義

加油巴打！

加你老母油咩

巴打加油

生物本能？

為什麼活著
活著為什麼

你未grad已經咁諗，grad左真係唔知你點過
btw總有一啲原因既，好似樓上有人講咁，為關心自己同自己關心既人活下去已經好足夠
如果連依兩樣都無，我諗你已經一早好愉快無牽掛咁走左

有時我都覺得活著係為左要同人交待，廢事麻煩到人要人唔開心，唔想屋企人付出左咁多年心血養我白費晒先覺得要努力活著，thats all

唔好打份牛工
用呢種對朝九晚六厭惡既心
成為你跳出框框既動力
諗下點樣可以唔過朝九晚六既生活都有收入

我自己都係因為咁
所以每日可以訓到晏一晏

但屋企人會唔會變作綑綁住自我嘅存在

怕死

上討論區一班陌生人既淺薄意見，你想可以聽到咩答案？

唔知呀屌

食慾同色慾
仲有老豆老母仲健在

利申 個人係2
當然現實香港環境係一直變差
但既然生存係呢個地方 就算你再灰再唔想
你都係不外乎幾個選擇
1. 走 但睇樓主情形都唔係話咁易就走到 所以都係2或者3

2. 適應 睇你想唔想做奴隸啦 我就唔想既 就算唔想 其實都係3

3. 改變 其實好多手足已經做緊野 當然香港前境暫時都唔理想 其實你都可以 課金 國際線 youtube線等等 好似上面手足話齋 睇住ccp收皮已經係一個好大既生存意義
再樂觀D諗 CCP玩完 就代表黎明將至 好日子近
既然係咁 先苦後甘
期待下之後既日子 樓主仲後生 大把野未做過試過 咁已經係一個值得繼續生存落去既理由

個人係做好最壞打算 但樂觀觀望前境囉

因為淨係滿足最低個層已經用晒你所有時間

活着背景somehow有少少似而家嘅香港
係大時代下掙扎求存
宿命令人要焗住接受一切 係外在因素無得控制吓點樣自處
主角只係做到被動嘅見證 而做唔到主動嘅改變
而套返落而家嘅話 我覺得要繼續活着係對自己/生命嘅重視
即使係多災多難嘅時候 仍然因為覺得自己生而為人，可以發揮/貢獻我自己嘅作用
好多人會覺得好辛苦 但辛苦得黎我又有時都幾慶幸自己生於呢個時代 可以經歷香港嘅大起大跌 見證大時代發生嘅一點一滴
雖然發生好多嘢令到自己不停跌落谷底，但我覺得有啲經歷反而令我覺得自己係一個特別嘅個體。
無能為力，都係一種存在價值，因為你用左你嘅存在去體現左一個時代。

打完都覺得好1999 手下留情唔好屌得我咁甘